<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Before we forget everything</title>
  <icon>http://blog.thelemonword.top/images/favicon.ico</icon>
  <subtitle>The Lemon Word</subtitle>
  <link href="http://blog.thelemonword.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.thelemonword.top/"/>
  <updated>2024-01-10T21:40:41.678Z</updated>
  <id>http://blog.thelemonword.top/</id>
  
  <author>
    <name>Lemon</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>这些天 | 1.1-1.8</title>
    <link href="http://blog.thelemonword.top/2024/01/09/weekrecord-1/"/>
    <id>http://blog.thelemonword.top/2024/01/09/weekrecord-1/</id>
    <published>2024-01-09T23:48:38.000Z</published>
    <updated>2024-01-10T21:40:41.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><font color=#7c7c7c>“我讲述自己经历的声音是从哪儿来的？我最初以为这声音是由于封禁带来的，最近翻看博客时代的痕迹，才明白这声音其实是花了很长时间打磨出来的。虽然之前没有发表很多文章，但我从未停止记录自己的生活和向他人讲述自己的生活。写日常，很容易被人说是“矫情”、“过于敏感”和“自我感觉良好”，可正是日常的小事组成了生活。不论做着与当下距离多么遥远的时代的研究，人依然需要生活。正如日本杂志《生活手帖》主编的花森安治所说的那样：保卫日常生活就是一种反战。比起麻木、迟钝，我宁愿“矫情”、“敏感”。感受力是一种非常宝贵的东西。在这个时代，写个人经历仍有意义。”</font></p><p><font color=#7c7c7c>《那个苹果也很好：在巴黎学会自由》| 栾颖新</font></p></blockquote><p>新年的前7天都在赶期末的小组作业，虽然并没有把所有时间都花在上面，但还是完全不想出门，即使我前5天都不怎么焦虑。我对待这种事情的态度一向是交给死线前的我来努力就行，在此之前的我都不用操心。</p><p>结局就是7号通了个宵。</p><h4 id="流水账"><a href="#流水账" class="headerlink" title="流水账"></a>流水账</h4><p>1月1号白天，在醒酒、吃排骨饭、煎土豆。</p><p>跨年夜喝了半瓶香槟，起来人晕晕的。没有出门看新年游行，光在房间无所事事，甚至晚上还在刷小红书杀时间，截图有意思的东西到处分享。</p><p>1月2号醒来外面下雨了。没有开暖气睡觉导致有些着凉鼻塞，立刻冲了一杯我买的时候以为是饮料结果是药业公司产的马蹄竹蔗茅根，喝了热饮之后症状有所缓解。刷到了好多游戏的新年贺图。</p><p>白天吃了彩椒五花肉，半夜饿得又煎土豆蘸辣椒面。最近一到半夜就饿，不知道是不是因为冬天。</p><p>1月3号，久违地煮了顿米饭烧了两个菜。用过番茄罐头感觉就回不去买新鲜番茄了，而且英国的番茄味道实在是淡。</p><p>把我啃过一口的圣诞巧克力做成“脑子空空”的表情包往各个同学群分发。十分符合期末人的精神状态。<br><img src="/images/week1-1.jpg" alt="图片"><br>1月4号有一场开卷考试，吃饭开始速食主义，把冷冻的各种东西倒进锅里一起加热然后盖到燕麦上……开卷考试不难，但让我很迷茫这都能学到些什么。</p><p>1月5号，吃完排骨意面又煎了一些土豆片，和要赶飞机的印度室友分享，一起尝试了云南辣椒面和印度辣油佐土豆，我对辣度的要求打败了她。<br><img src="/images/week1-3.jpg" alt="图片"><br>公寓终于只剩我一个人，我免费了！即使室友留下了锅里的迷之印度米糊就匆匆走掉。</p><p>1月6号，起床开始看对面公园里的狗狗玩球，然后做作业一天。1月7号也是如此，吃的更加离谱，每顿都是饺子加一锅冷冻食品，然后不要命地通宵到了第二天早上7点。</p><p>1月8号，7点睡到11点就醒过来。听说外面下雪了，起来录了个视频吃了个敷衍午饭又躺下想再睡会。身体明明感觉很疲惫，但脑子很亢奋怎么也睡不着，于是赶在天黑前爬起来出去看了看雪。气温没有到零下，雪落地就变成水，路上很多提着东西裹成一团躲雪回家的人行色匆匆，好像只有我在轻快地呼吸新年的第一口冷空气。傍晚回来炖上猪蹄，缩进被子里终于睡着了，这下又睡了4个小时，醒来后开始找电影看，最后选了今敏的千年女优。<br><img src="/images/week1-2.jpg" alt="图片"></p><h4 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h4><p>我发现自己虽然对房间乱绝对无法忍受，却意外地能无视掉很多电子垃圾信息。对APP的消息红点视若无睹、看不到网页边上的广告、不是别人提醒我根本不知道被鸡贼地安排在网页正中的百度热搜这种东西。（这就是邮箱被塞爆的原因吗）</p><p>尽管有些难以解释逻辑关联，但我利用这个特性尝试了戒断小红书。小红书这类按相关不停推荐的应用实在是太杀时间了，往往不小心打开就看上一两小时，强迫式地接受一堆信息。明明知道这点，可一拿起手机又会不自觉地点进去。于是，我把它丢到了几乎不划过去的一屏，几天过去了，我再也没有不自觉地打开它过。</p><p>不刷小红书的日子感觉自己的浮躁少了很多。想要在剩下的假期里通过多阅读长文章多看电影和多玩游戏来增加输入，通过写博文整理脑海里杂乱的思维进行输出。</p></br><p>通过小组作业观察到了有很多不同行为模式的人类。有计划的没计划的，愿意做很多事但方式不讨好的，做得少但意见多的……我们组属于都有点拖延但最后关头还是都愿意做事的，整体体验还不错，只是拖到最后一刻对身体太坏了。回忆起很多细节发现自己挺有一套自己的功利的。可能因为内心已经认定这两门课学不到什么，比起作业拿高分，我更在意的是自己在小组里的表现是否被其他人认可。</p><p>想到课程就偶尔会觉得自己选错了专业，但完全偏向设计的专业我的背景并够不上，更何况连这一次会真的出国留学也是未知的，这么想也就不苛责自己了。It’s my own learning journey. 我经常在心里对自己这么说。我的旅程只需要我自己来定义，不必在意是否跟其他人获得了一样的什么东西。</p></br><p>忙完作业之后把厨房很彻底地打扫了一遍，想到能独享干净的厨房两周就一阵暗爽，当然也有把室友留下的剩饭打扫掉。还好我在打扫之前拍了照，毕竟后来告诉她我给收拾了的时候她说不记得自己有剩东西……看到照片才说她明明拜托了那天一起吃饭的朋友打扫的。很难评价。</p><p>想到她这位“朋友”更难评价。他是住同层的一个印度男，更早之前我隐约知道两人在date，但更多详情并不清楚。直到12月有一天晚上室友来敲门找我聊天，她倾诉了这个男生有女友却不告诉她、这几天女友来了就和她断联。我们聊过之后得出这就是个渣男，应该和他吵一架然后说拜拜的结论。而且我又犯了交浅言深的毛病，把自己的事也说了一些出去。结果没过几天我在她ins快拍又看到两人重修旧好了，或许两人真解开了一些什么误会，但我的安慰还是显得如此愚蠢。而且在之前的接触中我就不是很喜欢那个男的。</p><p>想起我和她之前聊过的许多内容。她觉得自己30岁前必须结婚，她会在我说跟朋友出门的时候八卦是不是男的，她会说我该多去party去date，她说感觉在这里交不到真朋友但好想要一个人爱她。可我想，即使我没有伴侣，我也不会如此渴望非要有一个人陪伴不可，生活中除了爱情还有太多要操心的事情了，爱不能解决所有问题。</p><p>或许是她还没到操心这些事情的年纪吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">2024的前8天只出了1次门。</summary>
    
    
    
    <category term="忘却之前" scheme="http://blog.thelemonword.top/categories/%E5%BF%98%E5%8D%B4%E4%B9%8B%E5%89%8D/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安全距离</title>
    <link href="http://blog.thelemonword.top/2024/01/04/tsttp-movie/"/>
    <id>http://blog.thelemonword.top/2024/01/04/tsttp-movie/</id>
    <published>2024-01-04T21:05:33.000Z</published>
    <updated>2024-01-04T22:22:05.785Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月19号在附近的GENESIS影院看了《年少日记》的英国首映。</p><p>这个影片的英文名叫Time still turns the pages。在琢磨写一篇影评扩充一下博文分类的时候，和中文英文名都没关系的“安全距离”这个标题一下出现在我的脑海。</p><p>我想到的安全距离，指的是我个人在感受周围事物时，给自己的心理设置的一种保护机制。</p><p>所以这篇也不是什么太正经的影评，而是非常个人的一些表露。</p><p>涉及剧透。<br><img src="/images/movie-1.jpg" alt="图片"><br>总的说来影片讲了一个非常典型的东亚家庭的悲剧，精英主义、轻生和遗憾。在当前的时间线里，一个老师想要找出写下匿名遗书的学生以阻止悲剧；在回忆的时间线里，这个老师儿时似乎是一个精英家庭中够不上弟弟聪明的那个哥哥，成绩不好爱看漫画但乖巧善良，想要当一个老师。</p><p>乖巧的孩子被精英主义的家长视为废物，暴力父亲家暴除了有精英潜质的弟弟以外的所有人，作为丈夫附庸的母亲对无法给自己争气的孩子感到失望，连弟弟也不愿意太多搭理他。即使这样他对家人也没有真的恨。</p><p>我想他的信念第一次崩塌是在自己最喜欢的励志漫画家自杀身亡后，原来一直以来被自己视作精神支柱的人也会这么脆弱啊。然后在家人丢下又一次考砸了的他出门旅游后，他选择了坠楼。</p><p>看到这里才知道，原来长大做了老师的是弟弟。</p><p>哥哥去世后，母亲终于不堪重负离家出走，父亲无能狂怒，弟弟才发现自己过去的冷漠，开始变得叛逆处处和父亲作对。最后他没有成为父母期望的精英，而是逐渐活成了哥哥的样子。即使父亲最后病危，也没有达成真的大和解，让他用害死自己小孩后的余生来接受了惩罚。</p><p>弟弟活成了死去的哥哥的样子，意识到这一点也很让人痛苦。</p><p>他失去了爱人的能力，不敢做一个父亲，一生都活在自己也是共犯的阴影里。</p><p>说回我所谓的安全距离。</p><p>意识到这一点是在影片放到哥哥意识到自己突然有失眠等症状，想让父母带自己去医院却被嘲讽，大意是说你还想当个精神病丢我们的脸之类的时候，我想起了自己也在差不多的年纪有相似的经历。被触发了记忆的我立刻自动打开了心理的屏障，避免自己过分代入。</p><p>在这之后的观影时间里虽然我还是会被泪点触动，但我的感受却像蒙上了一层雾。</p><p>我的潜意识告诉自己，不能深想太多。那些是我曾经被彻底触发就会24小时不间断流泪的回忆，是我在自言自语的这个博客可能也不会全然剖白的内容。</p><p>我是那些回忆里的幸存者，只有保持安全距离我的精神才不会崩塌。</p><p>我非常喜欢看bad ending，但对和自己经历类似的故事大都避而远之，只想在安全距离内享受一些安全的痛苦。（这么一类比好像我很喜欢跟世界玩SM但设置了一堆安全词哈哈）</p><p>我可以对别人的遭遇分析解惑讲得头头是道，却不想再向人分析自己的。被问过怎么不愿意太多谈这些事情，我的感想大概如下——<br>过去不会改变。<br>没有人能真的理解。<br>我已经足够了解这一切，不需要再追问为什么遭遇这些的人是我。</p><p>整体说来，目前的我精神状态稳定，容易感到开心，很少崩溃。</p><p>但这样对特定的方面会自动变得钝感也令我很苦恼，或许会在需要一些痛苦的精神力来写点怪东西的时候选择性地释放一点情绪。不过大部分的时间里，我都需要稳定地活在安全距离之内。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">《年少日记》观影后，涉及剧透。</summary>
    
    
    
    <category term="浮光掠影" scheme="http://blog.thelemonword.top/categories/%E6%B5%AE%E5%85%89%E6%8E%A0%E5%BD%B1/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好2024</title>
    <link href="http://blog.thelemonword.top/2024/01/01/hello-2024/"/>
    <id>http://blog.thelemonword.top/2024/01/01/hello-2024/</id>
    <published>2024-01-01T17:02:59.000Z</published>
    <updated>2024-01-01T18:46:16.677Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就像来到伦敦这几个月的常态一样，我一直都被各种事情和节点推着走，感觉自己忙得几乎无暇思考。在连续好多天工作12小时以上，终于在过劳的边缘赶出项目的demo提交到比赛后，紧接着又得开始操心考试和课题ddl。</p><p><strong><a href="https://meowsoft.itch.io/cat-at-home">游戏demo看这里！</a></strong></p><p>但实在不想年末最后一天还过得这么惨，于是和公寓里的朋友买了烟花和酒准备一起跨年。</p><p>昨天早上起来和妈妈打了视频电话，给她看了我特意从国内带过来上学用的“书读进狗肚子”的比格T恤，很好笑。盯着屏幕的时候发现我们俩长得真像。感觉和妈妈之间的连结真的非常深厚，也都是能跟彼此直接表达爱意的类型，毕竟她可是有惊人发言说女儿是妈妈前世情人的（笑（当时有种被发现取向的惊悚（无意创到和妈关系不好的朋友</p><p>中午一边跟国内同步看些晚会，一边鼓捣这个博客。配置了半天另一个复杂的主题之后怎么都觉得不得劲，重新逛hexo主题才发现现在用的这款。设计深得我心就是功能少些，自己手动调了很多东西有了现在的效果，虽然逐渐满意但是很懊恼自己为什么不早点把所有主题都看一遍！</p><p>晚会主要看了阿B的，想和貂同步看但那边在陪父母，就一搭没一搭地聊着。本来阿B前几个节目感觉还行，想到后面有XG还很期待，结果XG出场弹幕就开始非常非常差的素质发言，导致我后面气得基本没怎么继续看，切到红白去了。红白那边YOASOBI果然唱了idol，没想到的是全场的idol团体全都过来伴舞了，蛮有意思的。再想到阿B这边请XG过来挨骂就……</p><p>过完国内零点，蹉跎到吃了晚饭开始上天台开香槟玩小烟花。风大得能把酒杯吹跑，还让几个人很猥琐地缩在角落都很难点着烟花。比较大的烟花秀要接近零点才会有，玩了一会小烟花就回房间继续搞博客了。一边在思考有没有必要买个域名。<br><img src="/images/hello2024-1.jpg" alt="图片"><br><img src="/images/hello2024-2.jpg" alt="图片"><br>11点40再上天台有点乌龙。刷天台门卡亮红灯，还看到旁边写着只开到11点，于是跑到楼下问staff今晚能不能开天台让我们看烟花，结果staff说特意开着呢不用刷卡……怎么说呢是太守规矩了吗，看到红灯都没有想到推一下门试试。</p><p>最后staff们也上了天台，看烟花的同时紧张地到处巡视，还特意让我们不要离边缘太近，可能是看这两个人在天台哐哐喝酒太像危险人物了吧……</p><p><img src="/images/hello2024-3.jpg" alt="图片"></p><p>虽然看不到伦敦眼那么远的烟花秀，但周围还是有不少人在放的，谢谢大家花钱让我蹭到烟花。每次看烟花我都会想，果然人就是需要一些昂贵又短暂的灿烂时刻吧。</p><p>在天台喝掉一瓶香槟的结局就是回来很晕。然后在喝醉的情况下买下了现在这个域名，但是是完全的理智消费！非常划算。最后在等待域名解析中睡着了。</p><p>总之……你好！在迷迷糊糊中就到来的2024。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">时间过得好快。</summary>
    
    
    
    <category term="忘却之前" scheme="http://blog.thelemonword.top/categories/%E5%BF%98%E5%8D%B4%E4%B9%8B%E5%89%8D/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>吉普岛的漫长冬日</title>
    <link href="http://blog.thelemonword.top/2023/12/31/fanfiction-winter/"/>
    <id>http://blog.thelemonword.top/2023/12/31/fanfiction-winter/</id>
    <published>2023-12-31T22:37:09.000Z</published>
    <updated>2024-01-01T15:51:03.890Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>是给少我写的同人片段，还没写完就已出坑。</strong><br><strong>但还是很喜欢那几个作品。</strong>  </p><p>吉普岛地处热带，气候终年无冬。已经十一月了，丧波依然挂着那身要垮不垮的花衬衫，趿拉着人字拖在下城迎着潮湿的海风溜达，本色出演一位毒蛇帮的底层小混混。</p><p>夕阳倒映在海里波光粼粼。丧波正在专心地数那些闪烁的光斑，就被不远处传来的吆五喝六的动静打断了思绪。同样穿着热带风情花衬衫但明显来自两波势力的人群持械混战，有人且战且退，离丧波所在的位置越来越近。</p><p>本地帮会鱼龙混杂，时不时就会来一场火拼。丧波对这种场景早已形成条件反射，连忙抱头退到一边准备寻机会开溜。但今次的冲突规模显然不同往日，他很快就被蜂拥而至的人群卷得晕头转向，一个趔趄跌下去。所幸身下有不知道哪来的倒霉蛋做了人肉沙包缓冲一番，丧波扶着那人的身体站起来正想道一声“谢了兄弟”，就直直地和对方一双死不瞑目的眼珠来了个对视。</p><p>丧波这时才后知后觉地开始害怕。他颤抖的双手摸到倒霉蛋手里的撬棍，掰开对方还没僵硬的手指把家伙转移到自己手上。</p><p>屁股和鞋底一起蹭着地面连连后退，目光所及的混混们基本都倒的倒跑的跑，他正准备松口气，尚未迟钝的神经就察觉到脑后一阵危险的风袭来。先于思考一步，他的身体敏捷地向后一转挥出撬棍，意欲偷袭者的枪脱手飞出，伴随着一声哀嚎，那人捂着脸跌倒在地。</p><p>他惊魂甫定，虽然没有受伤但因为害怕腿软得不行，只能用撬棍支起身体，呼哧呼哧地喘。远处又跑来两个人，他立刻眼尖地认出为首的紫西装是毒蛇帮的二当家，眼镜蛇。</p><p>虽然老翘班不说，但作为毒蛇帮眼镜蛇堂的下属外围干员，丧波还是见过头儿照片的。</p><p>“嘶——二当家好！”丧波摆出了帮内招牌的打招呼手势，驼着背甩手，动作有些局促，眼神有些闪烁，十成十的低姿态。</p><p>“二当家，是我们毒蛇帮的兄弟！”眼镜蛇旁边的小弟喊道。</p><p>“哦？”眼镜蛇推了推鼻梁上架着的眼镜，锐利的目光从镜片后面透出来，从丧波的脸一路打量到倒在他撬棍底下的人，随即发出一声扭曲的笑声，抬起自己的尖头皮鞋照着那人的面门毫不留情地来了一脚，让对方彻底失去了反抗的能力。</p><p>沾了泥的鞋底碾在那人的脸侧，混着血水流了满脸脏污。看起来斯文的黑帮二当家俯下身和脚下垂死挣扎的那位对视，叫出了对方的名字。</p><p>“你很行啊，背叛毒蛇帮，又进了别的帮派带头对付我们。他们看中你哪一点？知己知彼？”<br>“今天就让你知道做叛徒的下场。”</p><p><strong>片段完。后面到结局其实都有大纲可能闲了会写，还想过换名字变oc，但看了看写出来的内容实在有太多鑫仔创作的影子了遂作罢。</strong> </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">没能写完的同人片段。</summary>
    
    
    
    <category term="新生伊始" scheme="http://blog.thelemonword.top/categories/%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BC%8A%E5%A7%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在我们将一切忘却之前</title>
    <link href="http://blog.thelemonword.top/2023/12/30/hello-world/"/>
    <id>http://blog.thelemonword.top/2023/12/30/hello-world/</id>
    <published>2023-12-30T21:29:38.316Z</published>
    <updated>2024-01-01T15:50:55.259Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2023年的最后追忆一下博客时代。</p><p>第一次开电子博客应该是20年前的事，甚至比QQ用得更早。即使已经忘了那家早就倒闭的博客的名字，也还记得花很多时间去装扮的那种心情。</p><p>后来用上了QQ空间，除了高密度输出的说说，还时不时会写点长日志，即使大部分内容我现在再看都会发出尴尬的无声尖叫。</p><p>或许10年后再看到这个博客的内容我也会尴尬。</p><p>再后来就表达得越来越少。在朋友圈碎碎念得太多，被人说得少发点负能量的东西。去微博感觉自在很多，却也没了大段输出的习惯，再加上说点什么就可能被赛博消失的隐忧。逐渐习惯了在内心澎湃，面上声色不动。</p><p>手机里存了好多照片，似乎记录下了很多重要的东西，但又似乎是如果不小心丢失也就算了的程度。那些拍摄时的心情，我都还能想起来吗？</p><p>所以，想要真的记录下来些什么，在我们将一切忘却之前。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">在2023年的最后追忆一下博客时代。</summary>
    
    
    
    <category term="忘却之前" scheme="http://blog.thelemonword.top/categories/%E5%BF%98%E5%8D%B4%E4%B9%8B%E5%89%8D/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
