<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Before we forget everything</title>
  
  <subtitle>Before we forget everything</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-12-31T22:46:36.241Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Lemon</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>吉普岛的漫长冬日</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/31/cp-winter/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/31/cp-winter/</id>
    <published>2023-12-31T22:37:09.000Z</published>
    <updated>2023-12-31T22:46:36.241Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>是给少我写的同人片段，还没写完就已出坑。</strong><br><strong>但还是很喜欢那几个作品。</strong>  </p><p>吉普岛地处热带，气候终年无冬。已经十一月了，丧波依然挂着那身要垮不垮的花衬衫，趿拉着人字拖在下城迎着潮湿的海风溜达，本色出演一位毒蛇帮的底层小混混。</p><p>夕阳倒映在海里波光粼粼。丧波正在专心地数那些闪烁的光斑，就被不远处传来的吆五喝六的动静打断了思绪。同样穿着热带风情花衬衫但明显来自两波势力的人群持械混战，有人且战且退，离丧波所在的位置越来越近。</p><p>本地帮会鱼龙混杂，时不时就会来一场火拼。丧波对这种场景早已形成条件反射，连忙抱头退到一边准备寻机会开溜。但今次的冲突规模显然不同往日，他很快就被蜂拥而至的人群卷得晕头转向，一个趔趄跌下去。所幸身下有不知道哪来的倒霉蛋做了人肉沙包缓冲一番，丧波扶着那人的身体站起来正想道一声“谢了兄弟”，就直直地和对方一双死不瞑目的眼珠来了个对视。</p><p>丧波这时才后知后觉地开始害怕。他颤抖的双手摸到倒霉蛋手里的撬棍，掰开对方还没僵硬的手指把家伙转移到自己手上。</p><p>屁股和鞋底一起蹭着地面连连后退，目光所及的混混们基本都倒的倒跑的跑，他正准备松口气，尚未迟钝的神经就察觉到脑后一阵危险的风袭来。先于思考一步，他的身体敏捷地向后一转挥出撬棍，意欲偷袭者的枪脱手飞出，伴随着一声哀嚎，那人捂着脸跌倒在地。</p><p>他惊魂甫定，虽然没有受伤但因为害怕腿软得不行，只能用撬棍支起身体，呼哧呼哧地喘。远处又跑来两个人，他立刻眼尖地认出为首的紫西装是毒蛇帮的二当家，眼镜蛇。</p><p>虽然老翘班不说，但作为毒蛇帮眼镜蛇堂的下属外围干员，丧波还是见过头儿照片的。</p><p>“嘶——二当家好！”丧波摆出了帮内招牌的打招呼手势，驼着背甩手，动作有些局促，眼神有些闪烁，十成十的低姿态。</p><p>“二当家，是我们毒蛇帮的兄弟！”眼镜蛇旁边的小弟喊道。</p><p>“哦？”眼镜蛇推了推鼻梁上架着的眼镜，锐利的目光从镜片后面透出来，从丧波的脸一路打量到倒在他撬棍底下的人，随即发出一声扭曲的笑声，抬起自己的尖头皮鞋照着那人的面门毫不留情地来了一脚，让对方彻底失去了反抗的能力。</p><p>沾了泥的鞋底碾在那人的脸侧，混着血水流了满脸脏污。看起来斯文的黑帮二当家俯下身和脚下垂死挣扎的那位对视，叫出了对方的名字。</p><p>“你很行啊，背叛毒蛇帮，又进了别的帮派带头对付我们。他们看中你哪一点？知己知彼？”<br>“今天就让你知道做叛徒的下场。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是给少我写的同人片段，还没写完就已出坑。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;但还是很喜欢那几个作品。&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉普岛地处热带，气候终年无冬。已经十一月了，丧波依然挂着那身要垮不垮的花衬衫，趿拉着人字拖在下城迎着潮湿的海风溜达</summary>
      
    
    
    
    <category term="新生伊始" scheme="http://example.com/categories/%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BC%8A%E5%A7%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在我们将一切忘却之前</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/30/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/30/hello-world/</id>
    <published>2023-12-30T21:29:38.316Z</published>
    <updated>2023-12-31T22:35:56.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2023年的最后一天追忆一下博客时代。</p><p>第一次开电子博客应该是20年前的事，甚至比QQ用得更早。即使已经忘了那家早就倒闭的博客的名字，也还记得花很多时间去装扮的那种心情。</p><p>后来用上了QQ空间，除了高密度输出的说说，还时不时会写点长日志，即使大部分内容我现在再看都会发出尴尬的无声尖叫。</p><p>或许10年后再看到这个博客的内容我也会尴尬。</p><p>再后来就表达得越来越少。在朋友圈碎碎念得太多，被人说得少发点负能量的东西。去微博感觉自在很多，却也没了大段输出的习惯，再加上说点什么就可能被赛博消失的隐忧。逐渐习惯了在内心澎湃，面上声色不动。</p><p>手机里存了好多照片，似乎记录下了很多重要的东西，但又似乎是如果不小心丢失也就算了的程度。那些拍摄时的心情，我都还能想起来吗？</p><p>所以，想要真的记录下来些什么，在我们将一切忘却之前。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在2023年的最后一天追忆一下博客时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次开电子博客应该是20年前的事，甚至比QQ用得更早。即使已经忘了那家早就倒闭的博客的名字，也还记得花很多时间去装扮的那种心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来用上了QQ空间，除了高密度输出的说说，还时不时会写点长日志，即使大部</summary>
      
    
    
    
    <category term="忘却之前" scheme="http://example.com/categories/%E5%BF%98%E5%8D%B4%E4%B9%8B%E5%89%8D/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
